劉仲敬：有武力既儘快使用武力，無武力就儘快成立流亡政府

[24:18]主持人：在香港這方面，您覺得他們現在要怎麽樣去整合出一個有凝聚力的流亡政府？目前我還沒有看到他們有這樣的意圖存在。

[24:36]劉仲敬：是的。他們是多中心性質的，等於說是群龍無首。在這種情况下，我認爲他們也沒有一個站出來以後威望和歷史傳統足以號召全域的華盛頓將軍式的人物，因爲大家都是新冒起來的。他們的好處就是，按照歷史積分算法，他們至少比中國這批純粹無産階級出身的人要好一些，他們是中産階級出身。但是他們也沒有像華盛頓將軍這樣的貴族世家，沒有領袖群倫的人物。所以在這種情况下，要是我的話，我就會直截了當采取單方面行動。我會帶領一個很小的團體，不管別的大多數人怎麽樣做，自己先搶占立於不敗之地的據點，自己站穩了以後再說，別人有沒有被淘汰掉先不管。等著以後的歷史發展把別的人淘汰掉很大一部分，把淘汰不掉的人慢慢擠到我這條路上。而我自己在這條路上占據先到的優勢，然後再慢慢地統合他們。在關鍵時刻需要行動的時候，就依靠意志堅定的小團體，而不要理大多數人嘰嘰喳喳怎麽樣說。所謂“作舍道邊，三年不成”，能够製造既成事實的時候就要果斷製造既成事實。

[25:59]主持人：不管是在臺灣、在香港還是在諸夏，所謂的“既成事實”主要是依托政治上的行爲還是武力上的行爲？

[26:16]劉仲敬：這個完全看你自己的實際能力了。所謂“既成事實”，簡單地說就是，你能够做絕的時候就千萬不要留幾分或者是抱有徵求別人同意的想法。如果有武力，就趕緊使用武力；如果沒有武力，就直截了當成立流亡政府。不要問別人說是支持不支持。等別人支持了以後，黃花菜都凉了。

比佢搞只會成立新極權政府
不愧是中國人

做領頭羊搞組織唔使咁民主
好似連登咁開明獨裁係最好
你可以選擇唔加入組織用腳投票

出個毛澤東2.0

香港係需要畢蘇斯基呢類既人物

要真正能够落到實處，靠的就是一個畢蘇斯基，而畢蘇斯基是一個憲法外的權力。沒有他，第二共和國是沒有辦法成立的。而他依靠的就是他的海外軍團。海外軍團在波蘭人民當中沒有代表性，在波蘭的海外流亡勢力當中也沒有代表性。它是少數派當中的少數派，依靠的是在短暫的歷史窗口采取果斷迅速的行動而掌握了局面。如果當時他想要等待所有的波蘭人達成一致協定的話，那麽他就保證會什麽也幹不成了。

其實啱喎
一路都覺得應該開始攪新政府

政府一路唔回應 就係等我地好似衝擊完第日又冇件事咁
唔回應真普選 下一步就係新政府

利申
由頭到尾目標都係港獨
但覺得真普選都可以接受
否則林鄭落台都冇用
下一個上既都係同樣既傀儡

睇下孫中山點建黨北伐

如果天琦願意既話，我支持佢做第一任總統

應該得梁天琦先有能力部分派別號召所有出來既人

就係因為知佢號召力強，港共政府先要重判佢

佢句句會心一擊

目前香港唔需要
開明獨裁之所以需要
係因為要個組織度

今日既無大台無領導下都做到幾好既組織度
所以唔使要一個人去獨裁

目前就係針著緊一點
劉既設想係老解即將入城
所以香港人需要係老解入城前建立起一個反抗體系去組織所有反抗勢力
所以治亂世要用重典
需要獨裁領袖
而本龍認為目前既無大台係無組織下
都可以係老解入城前建立起足夠組織度既反抗體系

Zhongjing Liu | 劉仲敬
@LiuZhongjing
·
7月30日
香港政府和警察的規模都很小，只能在大多數居民極其敬畏的情況下維持秩序，然而敬畏來自女王陛下的威德，正在被白區黨消耗殆盡。衝突延續幾個月，義勇軍、擔架隊之類臨時組合的人數和勢力就會超過政府和警察，造成二月革命前夜的局勢。自由派的軍事工業委員會比國防部大，社會主義者的蘇維埃比政府大，
地下黨的赤衛隊和香港愛國者的白衛軍勢必赤膊上陣，重演1918年的柏林和赫爾辛基。